\begin{aufgabe}{Grundlegendes zu dedekindschen Schnitten}
\begin{enumerate}
\item Sei~$L \subseteq \QQ$ eine Menge, die die Bedingungen~(a), (b) und~(c) an
einen dedekindschen Schnitt erfüllt (bewohnt, nach unten abgeschlossen, nach
oben offen). Existiere eine Zahl, die nicht in~$L$ liegt. Definiere eine
Menge~$U$ derart, dass in klassischer Logik~$(L,U)$ ein
dedekindscher Schnitt ist. Was geht intuitionistisch schief?
\item Zeige, dass für~$\QQ$-wertige Cauchyprozesse~$\alpha,\beta$ gilt:
\begin{multline*}
  \exists \varepsilon,\delta \? \QQ_{>0}\_
    \exists x \in \alpha(\varepsilon), y \in \beta(\delta)\_
      x < y - \varepsilon - \delta \quad\Longleftrightarrow \\
  \exists \mu \? \QQ_{>0}\_
    \forall \omega,\eta \leq \mu\_
      \forall x \in \alpha(\omega), y \in \beta(\eta)\_
        x < y - \omega - \eta.
\end{multline*}
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
